\FIPI{2016}{10}{18}

Найдите все значения $a$, при каждом из которых система уравнений
\begin{equation*}
  \begin{cases}
    | x^2 - 1| + 2x - x^2 = |y^2 - 1| + 2y - y^2\\
    x + y = a
  \end{cases}
\end{equation*}
имеет более двух решений.
\begin{solution}

  Будем решать систему уравнений графическим способом. Будем
раскрывать модули в первом уравнении системы, рассматривая четрыре
случая соотношения знаков выражений $(x^2 - 1)$ и $(y^2 -1)$.

Пусть $x^2 - 1\ge 0$, $y^2 - 1\ge 0$. Первое уравнение принмает вид
\begin{align*}
      x^2 - 1 + 2x - x^2 &= y^2 - 1 + 2y -y^2\\
      x &= y
\end{align*}

Пусть $x^2 - 1\le 0$, $y^2 -1 \le 0$. Первое уравнение принимает вид
\begin{align*}
  1 - x^2 + 2x - x^2 &= 1 - y^2 + 2y -y^2\\
  \alternative{&x = y \\&x + y = 1}
\end{align*}

\begin{wrapfigure}{r}{0.45\linewidth}
  \includegraphics[width=\linewidth]{pictures/\thesource_0}
\end{wrapfigure}



\noindent{}Аналогично, при $x^2 - 1\ge 0$, $y ^2 - 1\le 0$ первое
уравнение приводится к виду $x = -y^2 +y +1$, а при $x^2 -1 \le 0$,
$y^2 -1 \ge 0$ --- к виду $y = -x^2 +y +1$. Таким образом,
геометрическое место точек, задаваемое первым уравнением исходной
системы имеет вид, обозначенный жирными линиями на рисунке. Видно, что
прямая вида $x + y = a$ -- прямая, параллельная прямой $ x + y = 1$
имеет более двух общих точек с выделенным множеством при $1 \le a < 2$.

\Answer{} $[1, 2)$
\end{solution}
% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:

